湖北以外零確診 上海專家質疑

湖北以外零確診 上海專家質疑

【本報訊】內地昨天只新增確診427宗，官方宣稱除湖北省外，其他省市幾乎處處確診數字歸零，合共只新增四宗。上海市新冠肺炎醫療救治專家組組長張文宏坦言覺得擔心，他反問：「這麼多人進來怎麼會是零呢？」

湖北省昨全日新增423宗，確診數字連日遞減後比前一日反彈了一百多宗。其他省市四宗新增的個案中，一宗來自寧夏。個案在24日下午由伊朗德黑蘭抵達俄羅斯，再轉機至北京，他再在25日由北京轉機到寧夏銀川。25日晚他向靈武市住所的委員會報告，隨即接受居家隔離，26日被探測出37.2度體溫，前天確診。今次已是寧夏第二宗由伊朗引入的個案，兩名病人並不認識。

醫護人員在武漢臨時醫院內為染疫人士檢驗。新華社

「這麼多人進來怎會是零？」

相關新聞：佛堂確診者傳染同住媳婦 深圳港女闖關分娩避檢疫

另一宗個案來自廣東韶關，該男子來自武漢，1月21日到韶關探親，1月27日被當局要求居家隔離。他在2月2日採樣檢查後，被確診感染，送到當地的定點醫院隔離治療。至出院為止，男子一直無任何無異常症狀。北京協和醫院感染內科解釋，感染者在出現症狀前的潛伏期，也有可能傳播病毒。

除湖北省外，中國連日來多個省市均公佈無確診個案。張文宏坦言擔心：「這個時候並不是說整個城市新增病例是零就是好的，如果是零我倒是很擔心的，這麼多人進來怎麼會是零呢？我們在這個城市發現了一例或者兩例，或者三例輸入性病例，我認為這都是可喜的，輸入性的病例你發現的越多，我們城市就越安全。」張又反駁鍾南山，認為病毒不是外國傳入，他說：「中國只有武漢最先出現了這個新傳染病，如果是外面傳到中國來，應該是幾個中國城市同時發病，而不是有時間先後。」

唔係專家都識質疑啦支那專家，做假就專家

用下腦都知
意日韓伊都爆到7彩 源頭可以冇事

有人講真話先係支那新聞

世衛：意大利日本韓國伊朗誇大疫情！可恥！ 要向中國學習！唔驗咪冇確診囉！